Q1. Pratapgad literally 'Valour Fort' is a large fort located in __________ district.
ans : Satara (Sangli, Sindhudurg, Solapur)

Q2. The fort stands _______ metres above sea level and is built on a spur which overlooks the road between the villages of Par and Kinesvar.
ans : 1,080 (1,180, 1,280, 1,380)

Q3. Chhatrapati Shivaji Maharaj sent an emissary to _____________, stating that he did not want to fight and was ready for peace.
ans : Afzal Khan (Shaista Khan, Mohammad Khan, Fazal Khan)

Q4.  It was agreed that they would bring only ____ personal bodyguards each with them.
ans : ten (three, one, seven)

Q5. Chhatrapati Shivaji Maharaj retaliated by using his ___________ to slash Khan's stomach and disemboweled Khan.
ans : Tiger Claws (Sword, Knife, None)

Q6. Who protected Chhatrapati Shivaji Maharaj from the attack of Bada Sayyed?
ans : Jiva Mahala (Tanaji, Shelar, Suryaji)

Q7. Who commanded maratha troops against Afzal Khan's army?
ans : Kanhoji Jedhe (Shelar, Suryaji, Jiva)

Q8. How many Adilshahi soldiers were killed in the battle?
ans : 5000 (5500, 4500, 6000)

Q9. The sword of honour was presented to ___________ for his invaluable and outstanding performance of service to Chhatrapati Shivaji Maharaj.
ans : Kanhoji Jedhe (Shelar, Suryaji, Jiva)

Q10. Which victory made Chhatrapati Shivaji Maharaj a hero of Maratha folklore.
ans : Pratapgadh (Raigad, Rajgad, Shivneri)